\subsection{Обзор инструментов}
\label{subsections:Tools}

\input{sections/subsections/paragraphs/UnityOverview.tex}
\paragraph{C\#}
C\#~--~высокоуровневый мультипарадигменный язык общего назначения,
разработанный компанией Microsoft в 1998-2001 годах
в рамках платформы .NET Framework.
C\# относится к семье языков с C-подобным синтаксисом и
используется для написания веб-приложений,
приложений для персональных компьютеров и мобильных устройств.
\cite{DocCSharp}
C\# является основным скриптовым языком фреймворка Unity,
тем самым он используется для написания всей
клиентской и серверной логики разрабатываемого прототипа.

\paragraph{SteamVR}
SteamVR~--~это инструмент, унифицирующий работу с различными
устройствами виртуальной реальности,
разработанный компанией Valve~Corporation.%
\cite{SteamVR}
SteamVR обладает плагинами для фреймворков Unity и Unreal~Engine,
что позволяет интегрировать его в разрабатываемый прототип. 

\paragraph{HTC~Vive}

HTC~Vive~--~это шлем виртуальной реальности,
разрабатываемый компаниями HTC и Valve~Corporation.%
\cite{HTCVive}
HTC~Vive используется во время тестирования прототипа.

\paragraph{3ds~Max}

3ds~Max~--~профессиональное программное обеспечение для 3D-моделирования,
разрабатываемое компанией Autodesk.
3ds~Max является расширяемым инструментом,
что позволяет частично автоматизировать часть процессов
через создание дополнительных плагинов.%
\cite{Doc3DSMAX}
3ds~Max используется в процессе преобразования информационной модели
из rvt-формата в формат fbx.
